System eSawmill obsługuje tworzenie pełnej kopii bezpieczeństwa w celu przywrócenia danych w przypadku awarii systemu.
Są dwa sposoby tworzenia kopii, kopia bezpieczeństwa w pracy jednostanowiskowej oraz w pracy wielostanowiskowej.

\section{Kopia bezpieczeństwa w trybie pracy jednostanowiskowym}
Aby wykonać kopię bezpieczeństwa należy zalogować się do systemu, a następnie w głównym oknie aplikacji wybrać opcję Kopia bezpieczeństwa. Rysunek \ref{fig:backup_wizard} przedstawia okno powitalne kreatora kopii.

\begin{warning}{}{}
	Kopię bezpieczeństwa może wykonać użytkownik który posiada uprawnienia administratora
	(posiada przypisaną rolę administrator).
\end{warning}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.55\linewidth]{../mockups/app/backup/backup_wizard.png}
	\caption{Kreator kopii bezpieczeństwa}
	\label{fig:backup_wizard}
\end{figure}

W oknie tym należy wybrać operację jaka ma zostać wykonana na bazie danych, a następnie kliknąć przycisk Dalej.

\subsection{Tworzenie kopii}
Okno tworzenia kopii bezpieczeństwa prezentuje rysunek

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\linewidth]{../mockups/app/backup/create_backup.png}
	\caption{Tworzenie kopii bezpieczeństwa}
	\label{fig:backup_create}
\end{figure}

Aby utworzyć kopię należy podać lokalizację (lokalizacja ta będzie zapisana w konfiguracji i domyślnie uzupełniana przy kolejnym wykonywaniu kopii). Opcjonalnie można dodać opis do tworzonej kopii, a następnie kliknąć przycisk Utwórz. Proces zakończenia tworzenia kopii zostanie zakończony poinformowaniem użytkownika o powodzeniu wykonania operacji.
Po wykonanej operacji należy kliknąć przycisk Zakończ.

\subsection{Odczyt danych z kopii bezpieczeństwa}

Rysunek \ref{fig:backup_restore} przedstawia okno odczytu (przywracania) danych z kopii bezpieczeństwa

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\linewidth]{../mockups/app/backup/restore_backup.png}
	\caption{Odczytywanie danych z kopii bezpieczeństwa}
	\label{fig:backup_restore}
\end{figure}

Aby odczytać dane z kopii bezpieczeństwa należy wskazać plik kopii a następnie kliknąć przycisk Odczytaj dane. Po zakończonym procesie odczytu użytkownik zostanie poinformowany komunikatem.
Po odczytaniu danych z kopii można zamknąć kreatora kopii poprzez naciśnięcie przycisku Zakończ

\section{Kopia bezpieczeństwa w trybie pracy wielostanowiskowej}
Użytkownik nie ma możliwości tworzenia kopii bezpieczeństwa w trybie pracy wielostanowiskowej. Tryb ten wymusza tworzenie kopii przez oddzielne zadanie uruchamiane w określonych interwałach czasowych (np. raz w tygodniu w sobotę o godzinie 23:30). Kopia bezpieczeństwa tworzona jest automatycznie i zapisywana we wcześniej skonfigurowanej lokalizacji.

W przypadku awarii systemu oraz konieczności odczytania danych z kopii bezpieczeństwa, należy pobrać ostatnio wykonaną kopię, a następnie przy użyciu narzędzia zarządzania bazą danych przywrócić bazę z pliku kopii.